{
    "jokes": [
        {
            "question": "C'est l'histoire du ptit dej, tu la connais ?",
            "response": "Pas de bol."
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire d'une blague vaseuse",
            "response": "Mets tes bottes."
        },
        {
            "question": "Que demande un footballeur à son coiffeur ?",
            "response": "La coupe du monde s’il vous plait"
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire d'un pingouin qui respire par les fesses",
            "response": "Un jour il s’assoit et il meurt."
        },
        {
            "question": "Pourquoi les Belges viennent-ils à la messe avec du savon ?",
            "response": "Pour l’Ave Maria."
        },
        {
            "question": "C'est quoi une chauve-souris avec une perruque ?",
            "response": "Une souris."
        },
        {
            "question": "Que dit un escargot quand il croise une limace ?",
            "response": "Oh un naturiste."
        },
        {
            "question": "Pourquoi les canards sont toujours à l'heure ?",
            "response": "Parce qu’ils sont dans l’étang."
        },
        {
            "question": "Pourquoi le lapin est bleu ?",
            "response": "Pars ce que on l'a peint."
        },
        {
            "question": "Que fait un crocodile quand il rencontre une superbe femelle ?",
            "response": "Il Lacoste."
        },
        {
            "question": "C'est quoi un petit pois avec une épée face à une carotte avec une épée ?",
            "response": "Un bon duel."
        },
        {
            "question": "Pourquoi les pêcheurs ne sont pas gros ?",
            "response": "Parce qu’ils surveillent leur ligne."
        },
        {
            "question": "Tu connais la blague de la chaise.",
            "response": "Elle est tellement longue."
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire d'un papier qui tombe à l'eau.",
            "response": "Il crie « Au secours ! J’ai pas pied ! »"
        },
        {
            "question": "Que fait une fraise sur un cheval ?",
            "response": "Tagada Tagada."
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire de 2 patates qui traversent la route.",
            "response": "L’une d’elles se fait écraser. L’autre dit : « Oh purée ! »"
        },
        {
            "question": "Quel est le crustacé le plus léger de la mer ?",
            "response": "La palourde"
        },
        {
            "question": "Il y a 3 poussins dans un nid, j'en veux deux. Qu'est-ce que je fais ?",
            "response": "J’en pousse-un."
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qui n'est pas un steak ?",
            "response": "Une pastèque."
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire de Paf le chien qui traverse la route.",
            "response": "Et paf le chien !"
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire d'un poil.",
            "response": "Avant il était bien, maintenant il est pub'ien."
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qui fait toin toin ?",
            "response": "Un tanard."
        },
        {
            "question": "Pourquoi un chasseur emmène-t-il son fusil aux toilettes ?",
            "response": "Pour tirer la chasse"
        },
        {
            "question": "Pourquoi est-ce que Napoléon n'a pas voulu acheter de maison ?",
            "response": "Parce qu’il avait déjà un Bonaparte"
        },
        {
            "question": "Où va Messi quand il se blesse ?",
            "response": "À la pharmessi"
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire de 2 grains de sable qui arrivent à la plage :",
            "response": "« Putain, c’est blindé aujourd’hui… »"
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qui est vert avec une cape ?",
            "response": "Un concombre qui imite Super Tomate."
        },
        {
            "question": "Quelle est la mamie qui fait peur aux voleurs ?",
            "response": "Mamie Traillette."
        },
        {
            "question": "Comment appelle-t-on un préservatif pour statue ?",
            "response": "Une capote en glaise."
        },
        {
            "question": "Comment appelle-t-on un chien qui n'a pas de pattes ?",
            "response": "On ne l’appelle pas, on va le chercher…"
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qui est vert, se déplace sous l'eau, et fait buzzzzz ?",
            "response": "Un chou marin ruche."
        },
        {
            "question": "Comment appelle-t-on un bébé éléphant prématuré ?",
            "response": "Un éléphant tôt."
        },
        {
            "question": "Quel est le pays le plus cool du monde ?",
            "response": "Le Yémen. Yeah, man."
        },
        {
            "question": "Quoi ?",
            "response": "Feur. C’est gratuit pour les chauves."
        },
        {
            "question": "Pourquoi les vaches ferment-elles les yeux pendant la traite de lait ?",
            "response": "Pour faire du lait concentré."
        },
        {
            "question": "Un mec rentre dans un café.",
            "response": "Et plouf."
        },
        {
            "question": "C'est l'histoire d'un aveugle qui rentre dans un bar.",
            "response": "Et dans une table, et dans une chaise, et dans un mur, et…"
        },
        {
            "question": "Avec quelle monnaie les marins payent-ils ?",
            "response": "Avec des sous-marins"
        },
        {
            "question": "Que dit un Italien pour dire au revoir ?",
            "response": "Pasta la vista"
        },
        {
            "question": "Que dit un chihuahua japonais pour dire bonjour ?",
            "response": "Konichihuahua"
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qui est vert, qui tourne très très vite et qui devient rouge ?",
            "response": "Une grenouille dans un mixeur."
        },
        {
            "question": "C'est un mec qui entre dans un bar et qui dit 'Salut c'est moi !'",
            "response": "Mais en fait c’était pas lui."
        },
        {
            "question": "Quelle est la différence entre un lapin et une bouteille en plastique ?",
            "response": "Ils sont tous les deux en plastique, sauf le lapin."
        },
        {
            "question": "Pourquoi tu vas toujours aux toilettes avec du pain ?",
            "response": "C’est pour donner à manger aux Canards W-C."
        },
        {
            "question": "– Ça te fait pas peur toi ces histoires de « vache folle » ?",
            "response": "– Ben j’m’en fous j’suis un lapin !"
        },
        {
            "question": "Quel poisson n'a pas de certificat de naissance ?",
            "response": "Le poisson pané"
        },
        {
            "question": "Quel est le réseau préféré des pêcheurs ?",
            "response": "Truiteur"
        },
        {
            "question": "Que dit un rappeur quand il rentre dans une fromagerie ?",
            "response": "Faites du brie !"
        },
        {
            "question": "Dans quel pays ne bronze-t-on pas du nez ?",
            "response": "Au Népal"
        },
        {
            "question": "Que fait un geek quand il descend du métro ?",
            "response": "Il libère la RAM"
        }
    ]
}
